楊潔篪：有個別大國唯我獨尊、強權霸淩

中共中央政治局委員中央外事工作委員會辦公室主任楊潔篪批評，有個別大國唯我獨尊、強權霸淩，以冷戰思維煽動衝突對抗。

剛結束西班牙、緬甸及希臘三國訪問行程的楊潔篪，接受新華社訪問總結此行成果，他形容這一次是深化互信之旅，拓展合作之行。

他與三個領導人討論了加強雙邊和地區合作，就全球性挑戰問題交換意見，並達成了多項重要共識，包括推進抗疫合作及共同維護和平和發展。

他又不點名批評，有個別大國唯我獨尊、強權霸淩，以冷戰思維煽動衝突對抗，毒化國際關係和多邊主義，將自身存在的問題歸咎於全球化，甚至諉過於人、甩鍋推責，煽動冷戰思維，製造隔閡和對立，是完全錯誤的，這種企圖也絕不會得逞。

有自知之明係好事

仲乜咁有自知之明

突然自省呀？

咁其他國家服佢，唔服你喎
吹呀？

有 咪呢個囉

話人者是

兜個圈踩自己国家，死漢奸